即影即有貼相 / 集中討論post (６)

上 post 講到：

屌唔記得DEL返一對QUOTE CODE

應該冇乜問題啦

你架機仲靚過我架

鳩Scan

叫朋友留左部200比我 部野電位生哂銹 拎黎改背可能

單寫原價正常的
之前係三樓買左部mini 90唔夠一個星期就壞左
拎齊野去富士整都無問題

抵打！
新po留名

新 post 劉眀

留名

好濃色

電位生哂銹用WD40就得啦～
有部100我又冇理由又要架。

Lomo square個viewfinder係點睇

始終呢啲相機有parallax error
viewfinder同個鏡頭位置有分別
影遠野就唔係好覺
但影近野error就會大
近攝時將要影嘅野keep返係個細square入面
影出嚟就唔會冇咗忽
平時可以用哂成個viewfinder

有錯請指正

片已備
等緊老母四方果

係epson度tick左auto color cal
唔知work唔work 唔得爆開佢駁電試

我買左一盒咁大把

搵片睇下先囉

第一次入黎，黑店係咪講緊mint?

我搵唔到有人話mint係黑店

因為我見唔到張list 有mint 所以先問下

Mint係貴啲啫 但一分錢一分貨，佢啲貨係有保證既

其餘幾間其實做緊咩價，我都買到無乜知覺，黎緊要去東歐又燒一筆錢俾菲林

東歐正 去埋切爾諾貝爾啦
其實 price.con幫到你

polaroid代理兼mint自家牌子係黑店？
定係我理解錯？

係我理解錯，因為張LIST見唔到我又心諗無理由無佢份
如果佢係黑店我都幾大獲，係佢度買左超過30PACK IP

哦～
可能大家習慣左賣野要講 "亲，是正品" 先放心
利申鳩up

撞鬼你啦我點會唔知MINT係正品
雖然我買得最多個陣IP其實真係質素麻麻
但上個月去東京盒黑白真係不得了，好左好撚多

其實我最鍾意係impossible０６／１７批次SX-70 Film
色水準確，反差略低DD，
不受外間溫度影響
３０分鐘先完成顯影

我反來再要都清哂貨
留住一盒留返唔知幾時先捨得影

其實我最鍾意係impossible０６／１７批次SX-70 Film
色水準確，反差略低DD，
不受外間溫度影響
３０分鐘先完成顯影

我後來再要都清哂貨
留住一盒留返唔知幾時先捨得影

殺撚左我

好鬼正色
難以形容

收到lomo Square了

今日試左細格係影近野

唔知點解square影出黎有d顆粒感

上水了

收到既巴打係咪都係黑白色多

試咗要出相先得架

好少拎部Spectra出黎影仲盒黑白相紙未用

頂，買咗相紙，唔記得買電

鳩影左堆

scan完d色差少少

mode a同mode b有咩分別

mode b咪b快

拎返diana mini back兩粒來用先

好多四方老母相

墳場打丁咩

等睇更高難度挑戰
等一月中……
等……

多少都有d架
ps推返正
睇下係紅定洋紅都係

講返四方老母

有部機，真係好鬼似四方老母嘅係：

同一個老母生

無買Diana，不過拆咗Automat嗰兩粒出嚟

想問老母口要影mini要另外買蓋

另外有mini Back，建議你買多部Automat好撚過

老母口=四方老母

agger

OT ： Automat如果有Wide就好咯

邊會有咁好死

LOMO部Wide都唔錯嘅。

快啲影張試下盒陣年IP啲色退晒未

聽日試

早兩日上黎問polaroid而家彩色片質素如何，仆街今日影埋SLR680入面LAST張先發現我咪用緊彩色片，入左落機50日都黎緊依然DECENT⋯⋯
我理撚得你30蚊一張相，儲定銀彈去切爾諾貝爾狂燒

50日會有咩問題？
你又唔係放係火鍋側邊

頭個幾代拆開入機三十日就收得山

我都有用2.0
果陣又冇野喎
(可能果時2.0菲林本身差到有野都唔覺 )

盒野太舊走哂電？

我有懷疑過 頭搵盒新啲去證實下

或者借另一個新d 既片匣塞番d 相紙入去試
如果真係機有事唔洗再浪費相紙

出片都有問題喎睇張野

擺得三年應該未走晒啲電

佢果盒2代之前
我有隻上代最近諗住拎比人試機
試左一飛就無電
同埋張片果度似係藥水都乾埋所以咁樣

如果唔岩求指正

我架闊100拉唔出張黑咭：
黑咭隻角彎左
是日收皮

新手入坑，買咗部automat，未係好掌握點影，有冇教學

google youtube 應該睇片好過我打一堆字

隔離post果架老母儍瓜35mm機我都係咁研究

利申我冇automat，但近排連埋四方老母買左總共3架相機。我決定12月收皮。

1月好快到 1月繼續

頭先巴打你睇左先，操作上唔明，逐點講出來咁，大家先知咩事。
就咁其實都唔知應該同你講咩。

同呢盒同一時間買既我上個月都仲影緊（然後轟烈陣亡），除非SPECTRA啲電唔㩒擺啲唔係正常應該無事

所以舊電盒同埋一些黑咭廢相我係會保留，以備不時之需。

有frd話等相紙過期用老母玩偏色

不過全自動真係好難觸摸，佢對高低光位個快門調較真係好跳脫，唔細心留意同聽真係成日快門都未關就郁咗部機。

暗位detect到太暗打強閃搞到我同堆frd張自拍爆晒光

暫時未試b快門，重曝幾好玩

雖然我未後悔住，但係我真係懷疑我唔識玩auto嘢，仲要呢啲嘢冇得影raw後期執

anyway thx 巴打

其實唔難，只係大家習慣左數碼其實原來係幫我地做左好多野，
結果有些技術，大家都遺忘左(包括我都係)。

即影即有作為一個嗜好其實唔錯，
豐儉由人，難易亦係睇你自己。
上星期公司department做冬，我拎架wide 100，
其實影左4 張之嘛，不過都大家開心又多個話題。
咪一樣係auto（仲要係佢鍾意閃就閃唔理我感受）。

基本來講用閃光燈唔好太近object－
我知，宜家用led/環燈幾近都得，
試左基本嘅先啦。

巴打，唔難嘅，除非你認為佢係難。

尋日的意外：

(Wide Film w/ Instax Wide 100)

富賤

宜家換左張黑咭，未有野影，我諗下次應該冇事卦？

我懷疑聖誕節後會有好多夜影相出來
推

富士X服務：富士馬上看instax SQ-10韌體更新！

聖誕節剛過完，馬上就是跨年了，你的富士馬上看instax SQ-10都準備好要大展身手，讓歡樂與創意感染身邊的人了嗎？這邊要告訴大家，SQ-10的新韌體推出囉！趕快更新再去拍照喔！這次更新了一些功能，讓你的SQ-10更完美！

主要更新內容：
1. 增加「局部色彩」功能。
2. 縮短從自動對焦開始到拍攝所需的時間（縮短約 30% 的時間）。
3. 使用軟體編輯過的影像（如 Photoshop）也可由版本 2.01 列印。
4. 自動從播放畫面影像模式切換為拍攝模式。
5. 增加列印歷史記錄刪除功能。
6. 使用者開啟後顯示自動列印設定的圖片。

韌體升級流程：
Step 1. 下載最新的韌體檔案 「FPUPDATE.DAT」。
Step 2. 將下載的檔案儲存到 MicroSD 卡中。
Step 3. 將充滿電的電池組和含有最新韌體檔案的 MicroSD 卡裝入適當的位置，然後開啟相機。請務必在使用前先將電池充滿電。
Step 4. 按下 MENU 按鈕並旋轉指令轉盤以顯示「韌體升級」選單。
Step 5. 開始升級。請按照顯示器上的步驟進行操作。

救市措施咁好似
條街愈來愈多二手

就快完2017，有冇人總結一下邊部係最好既wide機

我諗老母wide卦
我都係得富賤即時闊100

應該真你lomo wide

今年真係好多采多姿

年尾我都要買機仲要等真係

lomo wide減完價未

冇留意
我點都唔會再買……著

spectra定新個部lomo square好

兩架都未擁有
但咁樣比較
就梗係老母好啦

點解？
唔識比較 係唔係相紙平啲

啱啱買咗部one step 2
記得以前啲人話菲林相會甩色
係咪真架? 有冇方法防止架?

如果你用０５／２０１６批次：
冇方法。

否則，暫時未見到有退色批次。

首先，兩架機都用影，非印相。

新機嘅電子點都好過舊機

各款老母係201X年出品，功能較多
Spectra係199X年出品，就係直接影相

除非你指明要玩古董相機
否則
新機會比較好

我係純考慮相機性能
冇考慮菲林

如果你係剛剛新手玩
我比較建議玩新機

如果你真係想玩古董機
再大家研究都冇問題啦

首先，兩架機都用影，非印相。

新機嘅電子點都好過舊機

各款老母係201X年出品，功能較多
Spectra係199X 1986年出品，就係直接影相

更正：
Polaroid Spectra Pro

Polaroid introduced the Spectra system of cameras in 1986. It was an all-new line of cameras, and had a corresponding new film.

除非你指明要玩古董相機
否則
新機會比較好

我係純考慮相機性能
冇考慮菲林

如果你係剛剛新手玩
我比較建議玩新機

如果你真係想玩古董機
再大家研究都冇問題啦

Source:

謝指教
再爬爬文

研究下啦～
其實仲有好多唔同牌子唔同款
百貨應百客
睇你鍾意咩～

我都好多機冇掂過
於是唔識

可能跟巴打買Mamiya Universal

過左聖誕，開始有些全新嘅onestep2掉出來。都平的多嘅。
應該都係物主唔會玩所以放啦應該。

即影即有的魔力

嘩宜家d摺機係咪咁升得價？
肥花價都迫近黑店

係我掉幾部出來嘞真係。

相機唔係用來影相
係用來炒的

保證100% work既摺機好似不嬲都貴
加上IP收購左polaroid相紙質數節節上升令到更多MK想用
LOG－ON同MINT長期賣2700你就知呢個香港幾多傻鳩
利伸：110買機皇680

其實夠膽試機外國買真係唔駛太多錢，其實係咪肥花食水深左，我試下得閒無屎屙拎我個部去問下價

係我個人啦
我個人覺得係飛升到有寶麗來機同有午餐肉同一層次

利申都係窮撚

出番黎啦都講完秘密
SONAR其實同680／690最主要分別係邊？
FLASH？

我又冇研究
不過好似話個電路係唔同

當初我新手去台灣D即影即有CAFE
老闆話叫我係買只可以買680
佢有講過原因不過我唔記得左了

利申：兩部我都冇持有

但純種680個轆好易出事，最好搵定多過70轆備用
身邊朋友同我呢部都出事，但賣俾我個陣佢好好人咁配定個70轆提下我出事就換轆睇下

我其實幫朋友買過
佢儲多過用 我見又冇乜事

佢話對焦好準囉淨係
但室內光都係唔閃/補光得
又冇聽過佢話有咩毛病喎我又

最主要係有幾個批次個轆柒柒地出片啲藥水壓唔晒成張片
見到呢個問題就換轆（成個菲林閘換）
佢個FLASH真係勁到眼都盲，除非影夜街唔係無問題
街景配黑白菲林個對比好撚柒靚
我聽日係本travel journal 揀幾張貼上黎分享下

柒轆會咁，你壓實個出片口都無得救

我冇認真研究
係當日收貨返來就試下撚下
見正常冇乜野

後來見佢影都正常咁囉

等睇相

咁我唔聽見朋友呻過咁又

未計送出去個堆
仲有堆插左係啲journal 度

有錢巴

無事就最好，影得開心，啲錢都燒得放心

未計送出去個堆
仲有堆插左係啲journal 度[/quote]
有錢巴[/quote]
黎緊去東歐我唔知會燒幾多盒

開始甩色
啱啱掃電腦發現有張spectre影得好靚
仲要係條女黎

睇到咁多電子野頭痛，好驚玩電子機，有咩事真係企左係到唔識搞

頭已側，連登你個垃圾APP

黑白好似都幾好玩

Polaroid / imposible d 菲林盒仲有無地方回收?

我彩色1:3黑白咁買，個對比真係做得好絕核所以真係好撚正
番公司掃晒啲無fail 既相成33張
一陣偷賴個陣掃埋另一叠慢慢執

好似mint
宜家唔知
我就留嘅

貴到唔捨得掉

有用呀
整機點可以冇佢
試機下下真●菲林咩

永遠留剩一盒算，留太多好阻定

就係太多

呢度只係一部份

快圖美個優惠相紙無左

I know that feel bro

咩來？從來冇留意過添

15蚊mini相紙

冇用就阻定
要用果陣就好想有兩三舊係手

由佢啦～我仲有兩盒零兩張正在天荒地老中

mini其實幾好，可以放銀包

有無巴打試過packfilm機入返wide紙入去packfilm吉盒度影（wide 同packfilm幾乎一樣size）

要用返wide機出片顯影，我會選擇用大底相機夾wide相紙影

前兩日講過到底680配IP年代既黑白相

我個四方老母剛到

想問下如果sx70 D皮甩左 應該用邊隻膠水痴返會好D

黃膠

點甩法？
連埋下面塊金屬片甩
定係只係面果浸甩？

下面塊金屬片甩埋既話好大獲架喎唔係咩

黃膠[/quote]點甩法？
連埋下面塊金屬片甩**
定係只係面果浸甩？

註：如果係"連埋下面塊金屬片甩"
塊金屬有冇曲到？

如果係咁仲好搞D添
基本上風筒搞掂乜膠都唔洗

唔得閒住
搞緊我lomo呀宜家

唔…我已經估到菲林門個扣好易蝕好易出事
佢lomo果度做個鐵扣貴幾多呀？

但仍然開心撚機中

嗚呀四方老母用富士相紙平咁多
好想買

大手掃貨 獎勵下自己

買嚟練下都好
同埋個remote都好吸引其實

嗯 我唔知個塊係咪叫金屬片
摸落係滑既 好似有層膠咁隔住塊皮
晏啲影相放上黎

咁有圖最好啦~~
金屬片銀色
其實 應該當佢係塊皮嘅附屬

你唔好整壞/拉曲佢

如果原身嘅膠水仍在
基本上用風筒就可以救到皮同埋金屬片

但係 睇左先都係

未搞個REMOTE

剛剛鳩影一張
冇咩問題

爽囉

BTW
富賤千奇唔好挑機
千奇唔好走去出人地POLAROID FORMAT果款四方
否則
我真係恐防好多人都拉唔住亂咁來

咪引我

SX-70 17年9月的相紙

...唉屌。。。等到花兒也謝了

即刻唔想再玩sx70

留返聽日先

佢係好突然間……SF打來咁

圖片模式先睇到

冇乜事呀這個批次

繼續燒保麗萊，繼續用680

聽晚先啦

應該唔似係鐵片？

留名睇燒相紙

ok你果塊鐵片痴住機身
果塊齋皮

薄嘅白膠漿又得
膠水亦可

唔洗太強勁嘅膠水

香港好多都做緊四百幾，都係講返佢部4千FM2

sx70菲林賣哂添
宜家唔驚lu 話之佢停產

撞邪咁

個塊長條形物體其實有咩用？

閃光燈既姐色片

都真常，好似成像速度同顏色都正常過之前ip, 火紋都係睇彩數
唔知點解由17年6月Impossible用到17年9月Polaroid用左4盒, 每盒都係有一張死，唔吐紙或者好耐搞到overexposed

8字唔夾

Buy la buy la

其實買fuji啲printer抵唔抵玩
諗緊買sp2定sq1好

雖然我個人對粉紅色冇乜感覺
不過都G持

btw，今晚diy做下撚機撚先

似部機有事

用咩mount轉

正常過期就係咁，有事既話個位係啡色架（上面我有POST一張680原裝轆出事個陣咩料）

好少玩IM，過期幾耐會有咁情況

18個月左右就刷唔多係咁廢，IP年代啲相片真係好想斬開佢十八碌
而家買番Polaroid之後未試過有相紙過到期（忍得手唔買）唔清楚

送貨黎之前有無打比你先嫁？
我應該要下年先收到

我因為改地址，我叫佢出貨前通知，
remark埋ＳＦ送到前先電。

結果，ＳＦ係派果一刻先打來，
而我係喺另一個山長水遠嘅地區狗衝去收貨。

你預佢如果去到搵唔到你先打俾你
你當佢送貨前提早兩三分鐘打俾你囉。

今日影左幾張人像
但最後個2張 我部SX70 㩒完快門
過左成十幾秒先出相紙 炒到仆街

無留意自己個到唔夠光？

唔記得左
仲有一張成張黑色 咁就冇左$20

我想講
你對眼覺得光
唔等於夠光

數碼機其實代你做左好多野
(或者係DEL左再影 冇成本)

菲林會有唔同
晰影即有就更加

這方面巴打要留意下

老老豆豆 有無scale係人眼大概等於幾多iso

有都冇用
我想有睇穿SX-70測光測左D乜嘅能力

左下個D係咪叫藍火
btw今日咁好天 諗住影到個天藍D
點知今次Dfilm 仲係紅底

商場

咁一定唔夠 室內數碼要安全快門都隨時要800至1600iso

我冇補充

已經係係天皇個雪櫃買完即刻答車去影
我都唔知點算好

但我頭先放上去個幾張 都冇問題喎 係呢張有嘢咋喎

即係呢幾張

出多張

記得樓主幾熟台灣
想問下樓主
我係台灣拎左個風筒返香港
但搵唔到有呢種既轉插頭
可以點做

去硬件台問啦

呢個真，今日一路影户外夠晒光，所以off 閃燈；一入室內，唔為意又off 閃燈，即時炒咗。
PS 富賤500AF

sure win, cannot lose.

2018攝台第一REPLY
happy 2018

2018
即影即有、長影長有

我自問影得最靚個張就係女。好想公諸同好
但話晒都係FD黎

巴打有無用過mint枝閃光燈 室內真心得唔得

冇呀～我有原廠燈又有副廠燈，冇買佢。
mint係補少少，細範圍；
原廠燈好夠力，太近都會爆(同埋太近影人會 )。

各有各好啦。

原廠燈係得5粒影完要換個隻?

新手

想買部平平地去旅行影,有咩選擇

最好唔好太大部

平平地到咩地步？
有冇咩特別想有嘅功能？

500-800

其實我都唔係好知有咩特別功能

奇其一部富士合眼緣咪得

呢隻係咪sonar機先用得

唔係，有野hold得住支燈（包括朋友隻手）就用得。

細相：富賤隨便一部
大相：富賤300應該800蚊之內
四方相：新手唔想特別去學就onestep 2，800蚊左右。如果平少少，古董onestep都可以，冇乜野要學都係，平少少添。

以上

收到lomo方，但唔見後加相紙

我係淘佬見話sonar個頭同非sonar唔同唔岩用
巴打香港買?

我係試機撚，親自試。

中囯好多野都錯，唔只“一次性“係錯，連一些基本拆機方法都錯。

各位巴打google到支那資料要睇多少少唔好盡信。

香港邊到易搵啲 google多數都係mint/ip

回返你個問題先
其實

原裝版SX-70一樣打得著
只係佢冇野"拎"住支燈咁解

DR. LAND 當然知道咁樣唔得
要整多幾個型號同埋配件俾大家去狗衝去買

只要插好
朋友拎住支燈
你禁制影相

is ok

反而係有些副廠燈因為電池位置
就真係只可以某些機種先用得

我以前都有幾支
宜家仲有支TOSHIBA

如果我明知自己只帶SONAR機
我要帶燈就會帶TOSHIBA
3xAA電 力水好D 但又冇4xAA咁重咁大

趁有時間講多少少

其實"招財貓"係有少少TRICKY野
仍都有好似成四五種唔同型號

巴打你個問題：
其實有一款係唔得
佢個燈嘅插位係厚一層
"焗"你一定要跟SONAR機用
(即係話當時已經有SX-70又有燈嘅村民 就被迫要買多一支一模一樣嘅閃光燈)
(其實DR. LAND也是仆街)

係只有一款係咁 外觀上分唔出
一定要睇個插先睇得出
如果賣家唔SHOW俾你睇的話
咁你就要估下了

佢仲有幾款閃光燈的
插頭唔同
(其實DR. LAND也是仆街)

我上次拎部680佢地淆底唔敢拆 （三年前左右，但都係個個師傅姐）

點解？係咪你未confirm咩野？

但如果mint confirm接你單refurbish做
你架機外觀幾靚都係拆爛唔要的
佢地會裝上新parts同外面裝飾嘅係

睇你要產品定係要歷史

佢唔敢拆黎清塵姐，因為我部機影係無問題
但係VIEWFINDER見到有塵

咁都唔算邊點先算？
你同我講MINT翻新完我都信

我買返黎個時 已經咁新淨
上一手連個紙盒都有keep

你行一轉觀塘間廠𥄫下佢地師傅個房就知咩先叫殘

YES，其實我鍾意去廠多過落舖

未去過 佢個網有冇地址

有，係觀塘，佢地界左半個OFFICE出黎俾人買野
可以望金魚咁望佢地做野
如果要買野個ADMIN會出黎收錢的了

我都未去過

ＢＴＷ架機好靚好新淨好企理

６８０VIEWFINDER有塵
一係反射鏡
一係入面

如果影冇事就由佢啦
拆一拆又幾舊水起碼

問返老母

用緊sx70 成日影岀來啲相顏色偏紅 係咩原因 好似好難掌握佢個光暗
[img]

係咪因爲太熱啊

係

>>係咪因爲太熱啊
係

>>好似好難掌握佢個光暗
唔係 室外日光影唔難

貨已收

有機嘅巴絲，係咪固定呢位是 1-2.5m 呢
推到兩邊一頭一尾就是 0.8 / 無限遠呢？

係呀

貨到

番工無聊拋磚引玉放張出黎

你地平時影完啲相會點樣keep
我個人習慣Scan完痴係牆到

Scan 完；入相簿

Thanks

部老母方感覺好易爛

係 ！ 個 bellow 感覺好易穿 ！

bellow ok
係菲林門同之前設計一樣，小心用。

正呀喂

A mode , off flash , 無限遠

例牌放大聞下相（用雞 lupe翻拍) , 實際再 sharp 少少

個post第日可以加長叫即影即有技術支援部

玻璃鏡

我愛四方老母

我覺得mint 支燈算係咁
Sx70 無閃燈真係好難影

Btw, 之前我用mint 支燈引閃相機用大燈補光
買左i-1 之後, 就無再用sx70

嚟多張先

我愛老母 #me too

另外之前都有買過呢支俾彩虹機

不過唔知放左係邊

咁會唔會叫過曝，太光？

利申：新手

個天：係
主體：唔係

係，有啲過曝
ISO 800, 最快快門得 1/250 冇計

咁嘅環境
個測光真的不錯

測光你主體咁大舊
相機冇問題

如果冇得執相，理論上打返光架車張相就成張會冇野爆。

攝影其中一樣就係考大家點影到岩
當然，只係其中一樣啦。

Btw 有冇巴絲知 老母四方，B mode 時個光圈是 F10 定F 22?

btw其實巴打條問題好高汁

出面d打手諗住用靚牌子影張灰相冇野over/under仲以為自己好識影相

未得閒睇
其實係咪個焦段決定左個光圈呢？

我早排又係用lomo square 係陽光底下影近野，都有過曝問題，見巴打你日光下影遠景都有啲光，可能我下次日頭戶外set ev- 可能成色會無咁光

我仲諗緊有咩方法痴得爽啲，我想買番A2咁大既框／磁石版狂貼，但驚太重要鑽牆
有無啲磁石貼紙可以貼上去就有磁力

邊到有平靚正富士正方相紙相簿賣？

Lomo 方， A mode , off flash

un un地
其實今日幾暗都

今早影的
似乎會 under 咗
昨晚影幾張人像都偏暗
似乎要 加ev影
另外個閃好似好弱，開咗都黑臉
GN9 , 計返數 , F10 的話，閃燈範圍只有約2m

暫時未搵到

都係架
宜家DC , 或者手機同你 tune 好晒
或者後制 一鍵 p 圖

但 即影即有 就 即時現形，樂趣就喺呢度

之前用lomo square 影 A mode off flash ev- 無限遠
張相有啲暗， 可能唔較ev 可能效果好啲

幾正喎

唔錯呀
手持定落腳？
似乎用B mode 會更好。

手持呀，新手咩都唔識，影依張前膽粗粗用過b mode off flash 10-15秒 曝到咩無咁滯

我都想知邊度有

正喎屌你 我舔下先

試下多d睇光嘅方向
用到現場光就更正
（例如：香港明信片影向中環通常係上午光）

我數碼都好少用閃（即使係影人）
閃光燈使用率一年 < 5次
蝕曬大本

巴打 之前講開sx70 d 閃光燈
巴打係香港啲鋪頭搵？
其實有得親身買我都唔想淘呢啲古董

手持夜景

A mode , off flash , 無限遠

巴打又係用同樣setting 影，個效果出嚟都係幾好

閃光燈如果有問題唔易搞
當然現場買最好
肥花買閃光燈亦係現場試
如果香港國外網購就買講明係冇問題果d

無論係即影即有定普通相機閃光燈都係啦

我都想買番枝閃
部機一室內就唔洗玩
係咪mint果枝最平

應該係

留意返
mint燈用兩粒3A電
叫做係咁易補少少

現場/主體如果係太過under作用不大

應該賺得兩三舊

有著數
況且好多人唔知價嘅呢

咁都想炒機，可恥！

正貨同預售日期有距離係咁
香港嘛
邊嬲得咁多丫

唔該

香港人有咩係唔炒

見就來天氣凍
講下凍天即影即有經驗

話說即影即有菲林係唔凍得
尤其係當年impossible 2.0果陣
凍係KEEP 而唔係影

早幾年 凍到荃灣得2度果次
我係市區諗住都有6-7度
算暖丫 就影一張挑個機

結果挑左廿蚊

得到一張全黑相片

禮拜二又試下先

宜家菲林我未試過
富賤都未

但今次8度姐
冇果次凍得咁長日子咁低溫嘅就

廿皮一張呀

淨係試過偏藍同over

影完擺褸入面暖住顯影是常識吧

多謝 知道了

宜家其實正常色個溫度範圍係比impossible最後一水仲細左
冇度過
感覺上凍過18度已經偏藍
有次23度都偏紅
(可以影完放係身上最熱嘅位置放兩分鐘先拎返出來 但唔好夾實以免影響藥水)

不過我有興趣試下富賤
8度果晚影完就由得佢會點

18-23度影條春咩

嗰時冬天去旅行影完就即刻好緊張放入袋暖住
隔離影mini個friend就好從容咁欣賞佢張相

今日測試過 lomo square B mode
個光圈非固定的，佢會跟測光，
光嘅時候用 F10
暗嘅時候用 F22

下星期試下 I-type 先

成班有錢佬上哂水

f22咁細？
但係影果陣點睇得出？

我係尋日諗住天陰就好習慣好似寶麗來咁+ev
點知就over

開蓋試機，睇佢光圈
光嘅時就細
暗嘅時就大
之前打錯咗
應該
光嘅時候用 F22
暗嘅時候用 F10

mini好方便

新相紙命中率極高

Between, 咁樣影先開心嘛

Rich

發生咩事

打開部機check下有冇漏光先

重口味
橙色 filter , +ev

勇者

間唔中重口味都幾正呀

呢張好正

New55 is Dead Along With Its Dreams of Reviving 4×5 Peel-Apart Film

New55 has announced that it has shut down operations, putting an end to its dreams of helping to bring peel-apart 4×5 instant film back from the grave.

“New55 FILM ended operations on December 31, 2017,” reads the startup’s website in a message titled “New55 Ends Operations.” “We would like to thank all supporters and all customers as well as our steady suppliers for their faith and good service.”

New55’s 4×5 plans were was born back in early 2014 when inventor Bob Crowley launched a Kickstarter campaign to fund the start of new 4×5 instant film production. Photographers got behind the idea, and 2,475 backers had pledged $415,025 by the time the campaign ended.

Packs of the film were delivered to supporters, and photos created with it can be found online.

預期之內
我估計對packfilm炒價影響不大

SX-70
大棠試下玩
光得滯

難得有女仔相，下個Post裱起佢

今日咁濕同咁凍 部SX70 係防潮箱訓緊覺

好似有巴打話今日影sx70

有存貨；但冇時間影

Btw 富賤四方係咪出咗黑白相紙？

今日花園街

我諗遲早問題啦～
應該成舊水要我估

凍得滯影完張polaroid orginials 變左綠色

圖?

Hulk 咁

咁起碼影到喎
日本OK我諗

這個測試好有用

趁近排大家冇咩相睇
放下文獻出來先

德系機 不過美國製造

咁細嘅又要我搵梁已完

套野好睇到喊

正啊張相

我有都睇

冇睇添

又試下機

走光係我換菲林手勢唔夠好引致

睇吧，賭j推薦

純粹試另一個hosting

咁耐唔上水一上水就叫人賭J

#metoo

Lomo 方，有太陽測光好正常
冇太陽或室內，就算開閃都under 最少一級

垃圾相都有人玩 偽文青錢好易搵

我未試過喎
今日下午搞果部西野 (西德野)
都有少少機械野要執執佢
之後就做其他野了

想問是咪走左件乜染都唔識淨係用口影相就做左大屍嘅廢柴入來？

on9仔盪失路

hulk

上網教影完即刻放入樓入面取暖

太暖會偏洋紅
０６／２０１７是最好的

陰公豬 漏光死黑當藝術
文青錢好易搵，lomo 當年係蘇聯當垃圾 但就比班文青當係寶

除左富士相紙，咁耐以來討論都無吹捧過啲咩品牌既產品，大家都講緊無一部合規格既即影即有相機、新相紙品質唔穩定等等

然後你唔追下post就入嚟打稻草人，打到一地精

大家玩即影即有目的都唔同，有人想係朋友聚會時候簡單地影相留念，有人專業改機改背夾wide film，亦有人當4x5既測光試片。唔同載體有唔同特性，相對有唔同既存在意義，覺得適合自己而作選擇又有何不可

Sx70個出片位如果有塵係咪出片就會好似有啲直直地既痕
Like this

我都有類似呢d痕
但我果d係白色痕
有無得搞？

一次過試下解答

>>Sx70個出片位如果有塵係咪出片就會好似有啲直直地既痕
唔係

>>但我果d係白色痕
冇

唔該巴打

方法：
用四方富賤

又引人買
上面見到巴打話甩皮好驚喎

未買就唔驚
我都話買純黑/純白巴打今次最正

我呢～
我用得少，未甩色

甩咪玩換皮囉

做人遇到問題
唱衰完佢要解決佢先係架嘛

[/quote]

識得影一定影 Fuji mini 啦

Mini真係太細

Mini film 白邊好似貴哂咁既 $85蚊20張

唔會卦？
我去新界格仔鋪都係HKD7X

Mini放銀包方便呀
你識條鐵咩

可以多重曝光唔係得一次性相機喎
買啦～

老母方都吸到下睛，喺灣仔遊街俾人問咩機

功能更重要我覺得

重曝同remote真係幾吸引

remote無得玩b mode真係敗北

難唔難改呢其實？

今日無啦啦收到老母email
睇黎係老母官網訂果d都出貨

老母方 remote ? 可以用B mode 喎

撳remote 上「time 」個制

我一直以為果個係timer

我跟車太貼
利申：其他function冚辦爛都未試

恭喜
有冇訂四方富賤菲林？
未就

老母方 + 迷你背+過期2.5年

大家一齊影mini

證明有時說明書都有用處

我認我打天才波

習慣左sx70
有幾可買到有盒有說明書
久而久之就懶得睇

fuji mini最方便

有排 J

J Fuji mini

幫手推推套戲

又推下德國機
費事成個POST變左富賤POST

Onestep 2 影出嚟好油畫好 soft

近來好少相post出來想比較下都冇

但是，即使係古董機膠鏡其實對焦準都清
當然唔係數碼咁“利“

有冇可能對焦問題？

魔鬼
btw 用cr2電真係好麻煩

Onestep 2 即是新嗰部
膠鏡加飯焦

唔會呀～
由鴨記/支那買一套可充cr2

充一次用到天荒地老

剩返果d一次性交一年俾哂朋友用

係我1999
我意思古董機都影到叫做幾清

不過onestep2好似係冇對焦系統？

未訂呀
唔係無貨掛

Onestep 2 冇得對焦

唔怪之得一代果架愈來愈好價啦

I-1

藍屋

咩相紙嚟

有色水，靚。即影即有嘅好處。
我愛mini

屌，仲想補買mini back

網購吧，不過好似要運費

香港

其實維起 mini 白邊 $4.5張、 wide $7.5張、方$8.5 張
真係唔算好貴
聞 mon 同睇相個感覺好唔同

邊洗咁貴呀？！

Mini: $3.7張
Wide: $5.5張
Square: $7.5張

mini : 3.6
wide : 4.85
sq : 7.5

都冇地點

唔係好掌握到lomo方果個0.8m點玩，試過幾次都唔對焦，用尺都出事

可能同光圈有關

恭喜

即係最少0.8M距離
如果有買到個近攝鏡
加上去
就0.5M距離或以上咁

應該要夠光，等部機用 F22光圈
咁景深深啲，sharp 啲

有得22咩？
佢個刻度其實應該就是你目標係佢果段範圍內就冇問題咁，我暫時用這部分就未有問題。

Onestep 2 , I-type film

天光天暗都要較低一度

今日唔係公司先送貨
買定電放假出去試機先

係咪 i-type 衰過 600 系列？

唔會，因為同一樣野，只係有電冇電分別。

btw我講開通常指sx70菲林，因為600系機齋儲冇使用，我又冇新嘅600菲林。

上面嘅批次係指impossible sx70 06/17

玩嘢之作 ，老母方+ close up lens

明白，又學到嘢

係我冇講清楚
因為我用開70
一直都當左係得一種

I菲林同600菲林都係ISO640
至於過期600菲林則係ISO600

係咪所有人Kickstarter 訂老母方Pigalle 都已經收到機
見好多巴打已經玩緊 但係我連tracking no.都未有

佢冇tracking比我都，都係突然就出貨。
你可以係kickstarter開對話問佢。

Thanks 巴打

即影即有打雀？

係咪講緊咸濕野

Set 位，擺嘢，度尺，對位
用咗成差不多半個鐘 先影得一張

樂趣嚟嘅
我仲未淘cr2電+叉

Set半個鐘仲要影到咁

手殘

另一個含撚大屍兼連登攝影評論員教路

就好似含撚貓得閒就走入富賤post單機咁

cr2 50張換一次電

最後我等唔切淘寶，買左兩粒cr2聽日出街玩

陰公 成班垃圾冇一幅相見得人呢
冇讀書就唔好扮文青啦 你知唔知咩叫正常暴光ga 我用medium format 影Polaroid 時你應該仲係你老母個西度 而你地知唔知即影即用係初頭係用黎做咩？你答到我就話你勁.

唔知即影即有初頭嘅用途就學人講 陰公豬

買兩粒都有排用

有d人呢，就鍾意去屌人以顯示自己有幾勁。
冇問題喎，哩條post一直以來都冇巴打覺得自己係大師覺得自己叻，大家都追求技術搵新意，如果有人覺得自己乜都識好勁的話，我諗d巴打拜師都驚來唔切啦。

況且，一個風潮，一種智慧，豈會係十個八個鍵盤戰士（況且冇）就可以叫人跟佢地走？

不過，自我感覺良好，都係好事，那怕只係自己覺得係。

以上

btw咁岩我diana instant back同菲林相機全部都用cr2，所以買左幾set。算方便。

香港買左幾粒十幾蚊備用
順便比埋部AE-1用

唔急就買充電果款
至少唔洗掉 都叫做D咁多環保(其實係個銀包)

又 post 冇讀書垃圾相

我又 post 冇讀書試機相

廢事quote
暴你老母咩唔知邊個冇讀書呢
講咗句好似含撚貓就扮老屎忽嬲到呢

一種技術，或者一樣玩意，
要有新來嘅玩法同創意，
果樣野先至可以承傳落去，
發揚光大。

至少，我相信Land博士係咁，
所以先可以不斷推陳出新。

我亦唔相信Land博士係靠話人乜都唔識而成功，
我認為，
佢係令到人人都識，更多人識，所以成功。

係時候出相喇各位巴打。

講起Edwin Land
讀書讀到一半唔讀走去搞合成偏光板開公司
正一辣殺

今日影人
全數喺機場俾人夾帶私逃出國

即係點？
BTW突然覺得好耐冇去影飛機

送機開心share哂俾人
其中一種樂趣

所以一直即影即有都相對比其他相機少人POST相
就是咁

公司部門食飯 同舊同事PARTY 都好合用
而且富賤又平 唔肉赤
如果寶麗來就睇果班有幾FD啦

幾蚊一張，成為全場焦點，抵屌到懐

總之唔放心嘅巴打就記住閃
留番一定距離唔好當MARCO鏡咁影

咁應該都好易用

捉人錯字咁叻另，但原來真唔識 你用個屎忽諗下點解咁多format都有Polaroid back啦，你上網google完同我講 答中封返封利是比你

原來呢度班友都冇料到

係嘅
哩度的確唔適合你D咁有學問嘅高手
你又咁有經驗
又生出來就識影相 學都唔洗學
我諗除左金正恩將軍之外都應該冇人有你咁勁

去DCHOME或者香討啦
果度大把影友等緊跟你學野

連登攝台真係屈就左閣下
連登應該考慮係攝台出POST需要考牌之類咁先得真係

Show Blocked User - 不了要返工

幾十歲人仲細路仔咁
做你上師實嘔血
做你下屬聽乞米

答我啦 比晒時間你地google，識答封返封利是比你地 唔會走數

陰公，咁多時間畫幅畫都唔諗下點解medium format 連645都有Polaroid back, 做豬嘅生意永遠都係最好搵 lomo呢啲仛成本真係好搵

題外：
我係好佩服 黃霑先生，年紀大仍然去自己寫論文，
佢唔會停留喺自己已經識嘅，而係繼續向前，繼續追尋。

Land博士，黃霑先生這些先係真正嘅大師。
只是去干擾人搵存在感，頂多只可以係佢屋企入面嘅大屍。

mini機，呢部外型幾討好

文青果然唔刺激得，連傻瓜機都用唔掂就係lomo搵存在感

好似見過下
不過佢本身好似都出好多款唔同色

你出富士機？
唔夠勁呀

德國機你識唔識？

部機出果陣萬七個巴打都唔知係邊
係咪好很勁呢？
四方format添架仲

Quote 張垃圾砵蘭街相, 讀書人勿入
Lomo square

如果之前未玩過想平平地入一部 買邊部好?

又要平,又要易用,又要影出黎靚係唔係無可能?

想玩咩size既相

lomo方形果部玩到四方形同mini，不過價錢相對貴少少

好似太貴

fuji機簡單d
睇你想大張定細張相
各有各好嘅

大細無所謂, 最緊要部機方便帶出街

其實好驚衝動買完最係都係封塵

一千以下，mini有lomo同mini90揀

Lomo 同 mini 90 分別大唔大?

mini70 個樣都好似幾好

我認為分別不大
隨心就好

lomo優點可以換鏡較光圈，但mini90就用充電池方便好多

應該左面

利申

冇法，即影即有，一 fail 就冇一張
咪下書是要的

直

影個陣有無用特別setting

呢張N年前用sx70鳩影的

我好似已經影哂十盒SQ，定唔見左

我都無睇說明書直接燒菲林試

我覺得都應該睇下MENU
話哂寫個MENU都唔容易

諗起以前睇SX-70本維修MENU睇到我七孔流血咁滯

堅正

會唔會誇張咗啲

唔知發生咩事

打去問

我覺得老母唔會理
但又會花到咁誇張

唔好猜度
點都問左佢先

寧願佢玩全磨沙

100c ?
又唔算測錯嘅，長曝，光位總會 over

原來咁。我冇玩過這種。

兩年前係KS買左部Lomo Instant Auto 單機無連鏡頭，前排去旅行拎左去玩，有啲上癮，但好似到夜晚就無咩用咁，巴打們有無推介？
例如係咪要買返啲鏡頭先好玩啲，定部野始終係份門機係得咁多，如果係咁又有無啲多玩法嘅即影即有機介紹？

部mini 90 原來都出左成5年
竟然無後繼機

LOMO’INSTANT SQUARE可以長曝影夜景，重曝玩剪影，換背玩mini／square相紙，加多個0.5m近鏡已經夠應付大部份情況

當然仲有富士自家機，玩法就無咁多，不過勝在平同操作簡單

唉屌

Thanks 巴打
姐係如果要影埋夜景 換部lomo’instant square 會好啲？ 同埋你話換背玩mini/square相紙 係咪都要另外買？
btw咁Polaroid d即影即有呢？無lomo咁多玩法？

同埋想問下巴打們 點解影完會有呢啲白圈
係咪太陽光

夜景最重要要有長曝（b mode），最好有細光圈
lomo方有最長30秒曝光（可重曝），光圈雖然只有f/10，但足已應付大部份情況
佢本身包一個square相紙背，mini要另外買

另外wide都好玩，夠大張，價錢亦唔貴

話時話你果部本身應該有b mode

如果計玩富士相，一般玩法lomo機真係最好選擇，到後期有其他巴打會改裝其他中幅／大底相機玩

polaroid唔太熟，但相紙一張都廿蚊

有B mode 呀，可能我唔太識用
B mode係禁一下佢就會自己曝夠？

一般B MODE就係撳實，快門打開，開始曝光，等足夠時間，放手，快門關上，曝光完結

因為曝光時間長，好易郁，所以長曝通常帶枝腳架

裝個測光app可以方便掌握曝光時間

出下相先
Lomo square w/ mini back

就來一段長時間低溫
寶記菲林GG

利申冇得GG因為冇貨

真心求教
同富賤有咩分別

買相框

張相紙有奶味

最後揀左買wide感覺大相紙正啲
巴打們有無wide用嘅套/相機袋推介？
套搵云好似都係皮套
袋就見到呢款好似唔錯，但好似好專為帶部機咁

通常祼跑，鏡頭仔放褲袋

我用淘記布袋，入面黑色絨嘅呢～
但外觀我揀完全唔似係放相機嘅就。

香港入舖買同淘記一樣，分別係款少同貴。

其實我覺得數碼人就多數買貴袋，一眼望得出係相機袋嘅多數都。我自己就鍾意改下野，愈唔似放相機就愈鍾意。

我反光板套都係自己劃好買料再搵師傅車，價值夠買幾塊，sx70袋又係，不過隻料洗完縮水 ，宜家只可以放短sx70，聲納機會凸哂出來。

巴打請繼續搵袋

即係邊架?

自己畫
我買左白色機都諗住自己畫吓部機，
但岩岩開箱就發覺部機掂吓條牛仔褲都染到色
所以先想睇下有無套用住先

我認我懶

lomo送啲閃燈膠片睇落好流，不過幾實用

講到幾勁
其實膠片一細張

咁以前影相未有咁多"是正品"之前
我地都周時用土炮方法架啦

之前用膠file加 marker

我果時已經係書局買顏色玻璃紙
因為平

濃色D咪一堆咁
淡色D咪薄D
是但搵條橡筋箍箍住算

知唔知邊到有得買lomo instax square 轉mini個adaptor?

rich

撻Q之作 部機測光傻咗

官網已經無得單獨買，上星期lunch去門市睇，門市執左

可能快門唔夠快

測光錯得咁勁嘅

有米嘅聲稱係新手
利申冇米

係咪用停產咗嘅fp3000?

其他冇問題，唔知點解

抵過polaroid，100c 二百頭，十張

新手想問下
日光日白影出黎但啲角都黑曬可以點解決？
今日影左幾張都係咁
用緊mint TL70

有冇啲detail少少既網站可以教下即影即有係影既事候同平時單反影相有咩差別

收光圈

其實玩即影即有
應該試多D創意野嘅

唔一定係點影張相
點袋架相機
點樣拎 用咩袋

一樣可以玩野嘅

我就好贊成大家多D玩野嘞

近排天氣應該少D人影即影即有
鳩UP推POST

你意思係大光圈會導致黑角？

前排買落幾廿盒fp3000b
發現影唔到咁多，呢度有冇手足想買
全部15年5月期，長放雪櫃

有個方法比你…帶幾個空既fuji wide盒，將影完既100c放入去，用牛油紙隔住

好正
咩機

唔通instax mini 影唔到靚相？
好似靚相都係其他機影

相紙大細影響構圖

好鐘意mini，方便放入銀包，又抵玩

但真係好少影，將來可能會用lomo方玩mini

手提電話都要MON大啦

冇mini back 賣

除非冇貨
遲早會賣返嘅我諗

富賤 mini 機始終 膠鏡飯焦，總係朦朦地

lomo 啲機個外型 真係買左都唔敢攞出街

出下 mini 相先

上次用 老 母 掃街時俾女人問候咩機

我有朋友又係話核突

不過咁

古往今來，核突相機又何只佢一部？

十大都唔入

btw我唯一唔明係點解唔設計對稱
（雖然打側果陣係對稱）

我唔理佢preorder 咗先，到時一出返就有得玩

老母正方形都幾靚仔喎

變色mini

用9x12大底機夾兩張mini落去 ，手勢唔好成日炒片

仲諗住買部mini 玩下

黑袋放兩張mini入片夾，用mt痴住
影完再係黑袋將兩張mini放返入即影即有相機出片

平平地執部mini影啦～
聽落好複雜咁

平平地三、四百mini 機都玩得過嘅；
全自動，好小會炒相
係影唔到夜景同冇重曝囉

係啊
Mini 機 ，影半身加自動閃燈
影囡一流 ，好過用咩美圖獸獸p圖
我愛富賤

mini 90 好唔好
定係mini 70 已經夠用

90 都好架
外型幾好
有重曝同最長 10秒 B 制曝光，強制關閃光燈

我覺得冇分別
但個spec應該有些少唔同嘅。

年尾平收一架玩下無妨啦。

希望出返部可以自己較光圈，背光真係撞手神

應該唔關背光事？
佢係一個範圍內中焦就得

抗逆光差所致我諗

我影左一盒，有一半都黑哂

測光受影響？
不過即影機影逆光我一向冇乜信心
直接測光(其他SETTING)冇得較係蝕底

雖然天空好光，但當時是順光（即係太陽在攝影者背後）嚟影嗎？

順光

順光的話；個測光比較準確

打錯，背緊光

以乎有啲好強嘅光源，對佢個測光有大影響，要加EV 影

凍到隻手無左感覺

又燒100c

呢張wide，影少左一邊
呢個天氣玩100c唔識顯影計時間

唔係一定要kit買連鏡頭？

夜影石膏手
菲林品質冇問題喎

點解好嘅就停產凍到變黑相嘅就繼續出？

唔知會唔會有高手將mamiya universal改哂三種back

可以唔使，照㩒入cart照落order
佢一樣照寄

可唔可以比條link我…搵唔到

中文網無左

唔係wo英文網都無，你條link點搵返嚟

就咁google咋

買到咪試下
不過我又唔覺得個mini背會賣到冇貨
或者我估錯啦。

我覺得佢係想連埋鏡頭捆綁賣啫

老母方試機
scan完出黎發覺係無自己睇張相咁sharp
scanner究竟應該要set咩格式同dpi

我都一樣
但你睇下相框
相框應該係好SHARP

我用相機翻拍咋
冇得壓平

手機可能仲shape

IPHONE應該會
三叔影到出來我見到都驚
利申：三叔用家

出下 wide 相調劑下先

今日都有張wide

咁岩又係影棚

係正我窗口，擋住開唔到窗

Instax wife 係咪有得改機？換支大底鏡上去？

有，玩估焦，肥花好似有得賣

老母教你估蕉

將lomo個0.5m鏡痴落其他機到用…然後wide都影到0.3-0.4m

哪部 wide 機？ lomo wide 定 富賤？

Wide 機 得 富賤 或 老母 選擇 而已。

本身有部mamiya，將張相紙夾落polaroid盒到影

如果係廠機，都係得返lomo揀

如果呢部玩到wide
不過真係太大部

香港門市最近搬左，唔知會唔會開返
網上有得送上門

有少少介紹

btw lomo機都係用fuji相紙

某程度上易玩過fuji，好多野有得自己調較

有無人有用spectra?

可惜佢設計俾 pack film , 但pack film 都停産咗啦

尖沙咀誠品入面都好似有間lomo

葵芳新都會有部已經"試"到鬆哂嗁DISPLAY緊......

金將軍

頭先都GOOGLE唔到咩其他資料
不過架機我覺得幾靚
但我諗宜家應該都冇啦呱已經

成功起左貨，而搞手亦有其他3d print diy作品

如果真係成功出產，相信會震盪整個即影即有市場

I've just been told about this new camera that Mint are working on, the InstantKon RF70 (I'm not sure about the name though for the UK market!).

SPEC :

Aspherical Lens 92mm f5.6

Shutter speed B-1/500

個樣好好j

有埋 M mode , B制 、就J 出血

真係好好J 但係我估價錢起碼10k up

薄荷真係夠膽開10k

又係用wide機出mini，其實係唔係wide厚少少

又係TELE鏡喎~~

如果真係10K？我去炒下貴機算咁

我估轆兩邊同轆中間因為個力係有少少唔同
去左唔同嘅轆上面就會有轆唔勻問題

如果wide出口窄少少就可以玩哂三種size

有無巴打部 Lomo Square 閂機個陣個鏡頭蓋唔識自動閂埋, 買左一日, 頂, 要拎去換

試過一次

唔算tele, 咁大個底標準鏡黎
我估4-5k
呢個價夠買110改wide/45啦
再貴真係不了

試過一次 再開機之後重新閂一次機就無事

咁睇黎我係中獎

想請教下各位巴打
近排無意中見到leica sofort幾靚仔又對即影即有相機有d興趣
想問下大家點睇e部機因爲睇左陣個post無乜見到討論
如果我係都要買e部機巴打們有無推介去邊買
睇2300到都有

呢個價錢買外型同紅點為主
如果我買會上price搵

不過如果要玩mini又靚仔，我會推薦mini90/lomo sq

討論過嘅結論係貼牌機不了 好似係
既然心意已決 上price睇價錢做人就係啦

係區內見到暫時最平既sq

不過孖wide賣緊144，唔明點解可以差咁遠

最抵都係當初跟lomo sq買，6x一盒

我冇事，因為用嘅次數唔多。

但其實短焦距我諗絕對有需求
特別係咁多人喜歡即影即有飯局相

咸魚青菜

見合價就入手
leica冇可能會太過平

聽講有個阿叔龍友去唱衰leica

唔該巴打們
再望望先決定

價錢反而唔係重點考慮，影多幾盒相紙都貴過差價
要考慮可能係有冇長曝（b mode），腳架孔，重曝，電池類型，焦距等等

巴打其實想要架點嘅機先？

你清楚自己要嘅野/Function，自然就揀到。

年尾迫近 快入手否則新年冇得玩就弊嘞。

巴打你睇下個post第一頁
睇下有冇搵到你想要嘅資料

(我都話從來冇人睇第一頁)

我有睇第一頁架
不過個人比較心急無GOOGLE下每部機有咩特點
同埋唔洗揀LU 女朋友已經買左送比我
可能佢都想玩咁快手買左

原來入嚟曬

換咗部新，完好無事，巴打有無買菲林地方好介紹呀？

有無巴打用緊Lomo LC A+ , 近排想學吓玩菲林同instant file, 有無巴打有包膠

又用返lomo膠片

年尾流流搞D咁野呀巴打

我都話從來冇人睇第一頁
應該有呀巴打

科幻野

好，謝謝啦

mini 白底相紙好多地方都冇

試下格仔鋪

厲害呀巴打，你覺部機好用嗎？ 有無啲靚相可以俾細佬欣賞吓？

自從玩左即影即有就放低哂啲菲林，部4x5都用左嚟夾instax wide

有冇教學點樣拎張相紙夾入片夾？

就咁係黑袋拆佢出嚟，用低黏性膠紙痴住佢，影完放返入一般即影即有相機出片就可以

即係首先要有部instax wide

intrepid?
未見過實物,
有無機會出黎摸下

巴打見你一日一相
係咪365 instant project黎

最近公司無咩野忙先得閒周圍行下影相，就快要趕新project

intrepid正啊，重量比一般機輕一倍，但價錢比同類型機平幾倍，靈活多變，4x5機中呢部真係數一數二

不過轉左玩即影即有，部機都借左比朋友玩，自己儲返啲鏡就算

lomo sq既mini背到左手，幾肯定lomo有能力想原本個背改裝到mini／sq兩用，宜家要換背又鴛鴦色又洗左幾舊水

睇鬼佬review 講好似唔太耐用
但部機得1磅拎上山/旅行應該好撚爽
部機輕D 變相枝腳又可以輕D

隻木既質感係相對傳統木機無咁硬淨，但取而代之係柔軟度高、無咁脆，未試過去啲極端環境或者濕水試機，不過以二千五嚟講真係非常唔錯

我都覺，純粹加個扣頂住個盒就得，唔知點解唔整

搵個勇者切開個sq背

[member] 有無巴打睇唔睇得出依張相係即影即有定菲林print出黎？

呢隻咩相紙

林巴
這是果條轆有污槽造成
如果白色硬物就多數係藥水乾左嘅跡

果條轆 (只限果條轆) *1
可以用火酒/洗手水之類抹
不用好大力 *2
但係抹到唔好有任何污跡

*1 除左條轆 其他部分唔好用火酒抹
膠機身的話亦有機會抹走機身面頭浸coating
機身會變得冇光澤

*2 如果抹嘅係硬身紙--例如抹手紙
有機會抹花條轆
軟身面紙慢慢摔返乾淨就冇問題

以上

補充：過期唔會一點點

頂，今日手殘跌咗部機落地

冇事嗎？

架相機？

thanks乳巴
即係出相位個碌度？
[img]

賣家話張張相都同一個位有白點
即係好大機會係碌有塵？

[/img]

唔是塵
好大機會係… 之前爆汁出來

女優口邊D汁乾左
就會係有D白色好似石膏咁野

基本原理就係
當兩轆野"壓"個力唔平均
或者中間有野厚左

就會影響出來相片嘅效果

另外：
唔是紅圈位置

係"下巴"果兩轆銀色棒
就係佢地 好似轆瀝青咁
分佈D藥水

有時D男優精神唔好提早爆汁
有時D菲林品質差左D
MAYBE多左 或者菲林封邊唔靚
爆左藥水出來 冇做清潔
結果就會咁

最近有一段關於Analog攝影嘅片段曝光左Mint嘅新機-RF70, 本來以為會搞新機發布會公開最後都係由創辦人Gary自己訪問時介紹到, 我地當然都有份試機啦, 部機用起上黎好方便，有光圈先決自動曝光又有手動光圈快門, 而且葉片光圈加上有coating玻璃鏡, 實拍相嘅景深及得上tessar結構效果, 過去以我地改過咁多部機嘅經驗, 都未有把握做到一部可以RF對焦又薄到好似RF70咁, 小編終於等到一部機係唔使我動刀改造！

介紹番RF70嘅spec:
Aspherical Lens 93mm f5.6
Shutter speed B-1/500
Focusing range: 0.7m - infinity

From reddit
Now some people ask me the price of this camera. I really don't know yet, but it will cost slightly more than the SLR670-S NOIR because InstantKon RF70 is a brand new camera with lots of R&D effort poured into it.
得個望字

即價$6000 以上

如果唔係有部mamiya universal都想整返部嚟玩

真係好吸引，希望佢唔好太大咬

兩樣野冇關係喎
應該要列入考慮之列

really?

如果仲有FP-100C或3000B用
我諗咁樣來HKD6000就好似合理好多

即影即有新手繼續路過
睇過幾段youtube ab test
polaroid original 都差過 fuji instax
你地點睇?

PO價錢貴，質素唔穩定，但有人鐘意呢種不穩定性
不過為左荷包著想，我都係玩返fuji

反而sq／mini仲有可能，撕拉唔洗諗

新手求教
sq10定Polaroid pop好

各有乜優劣

富士色溫準啲
寶麗來有陣橙氣

富士square 相紙影完過一排張相紙彎彎地係咪正常？

未試過，你咩機

咁樣6k就不了

pop係咩機？

lomo square

未試過彎

我諗佢講張相係曲曲地咁卦
張張多少都有d啦應該

終於買左部mini 90
唔同環境應該用邊種setting 會影得比較靚

exactly 我表達得唔好 唔好意思

未玩過，最近有間公司做緊mini大減價，建議你買返幾盒試機

冇問題
大家交流下先正

我諗你係講張相有少少曲曲地卦
冇野 正常

除非真係曲到圓咁

上面張相

\|/

好似越大張越明顯
張張 wide 都唔會100%平

所以識得玩一定係玩mini

係唔係ig白色果個
ikea $25.9

好快賣哂

新入坑乜都唔識，買左部mini8 相機影阿女，多多指教

Mini 8 冇嘢要 set , 全自動，見乜就影

係咪要轉黎轉去教光暗ga？